求肝女嬰列輪候A型肝首位

求肝女嬰列輪候A型肝首位
圖1之1

【明報專訊】患先天性膽管閉鎖的4個月大女嬰利欣殷（圖），接受母親活肝移植後肝動脈閉塞，令新肝未能於正常水平運作。瑪麗醫院肝移植外科顧問醫生馬家榮指出，利欣殷現於A型血的肝移植輪候名單中排行第一，昨約有10人查詢捐肝，但暫未找到合適的肝臟可換。

10人曾查詢捐肝 全不合適

馬家榮指利欣殷正於兒童深切治療部留醫，前日呼籲後，昨有逾10人來電或到場查詢及表明可捐肝，但礙於有心人的身體和心理情况不合適，未有肝臟移植。

馬又稱，利欣殷早前接受母親的活肝移植，康復情况不理想，有血管閉塞，新肝未能正常運作，需短時間內換肝。他指一般換肝後有5%至10%肝動脈閉塞風險，小朋友血管較細，換肝後血流量會較易受影響。他呼籲市民支持器官捐贈，以拯救這個家庭。

利母昨再於facebook貼文感謝曾致電查詢的善心人，她又貼出活肝捐贈所需條件，強調捐贈者須家人同意，其家人亦要一起到醫院聽取手術詳情及風險，才可做抽血等檢驗，過程需至少約3小時。另不少網民都留言為母女打氣，有網民更指盼利欣殷「大步躐過」。

A型連登仔：打8號，不了